IT討論區(95) IT狗其實好多都係職場MK仔,轉工同MK仔飛囡速度差唔多

舊post
(1):
(2):
(3):
(4):
(5):
(6):
(7):
(8):
(9):
(10):
(11):
(12):
(13):
(14):
(15):
(16):
(17):
(18):
(19):
(20):
(21):
(22):
(23):
(24):
(25):
(26):
(27):
(28):
(29):
(30):
(31):
(32):
(33):
(34):
(35):
(36):
(37):
(38):
(39):
(40):
(41):
(42):
(43):
(44):
(45):
(46):
(47):
(48):
(49):
(50):
(51):
(52):
(53):
(54):
(55):
(56):
(57):
(58):
(59):
(60):
(61):
(62):
(63):
(64):
(65):
(66):
(67):
(68):
(69):
(70):
(71):
(72):
(73):
(74):
(75):
(76):
(77):
(78):
(79):
(80):
(81):
(82):
(83):
(84):
(85):
(86):
(87):
(88):
(89):

(90):
(91):
(92):
(93):
(94):
P仔 頂爛市參考價(疫情價) ：
乜都唔識 + HD： 15k - 17k
識少少 + HD： 16k-18k
u grad + 白紙： 17k~24k
----------------------------------IT真實行情---------------------------------------
----------------廣告1: Cyber Universal Company Limited-------------------------

早前我去一間係尖沙咀,叫"Cyber Universal Company Limited. 新意環球有限公司"見programmer
問起我點解想離開上一間公司
我同佢講因為上一間公司成日開OT,令我好難半工讀到
佢竟然好串咁話:
我地間公司成日都做到8,9點架啦!!好多時星期六、日都要OT返工!!
你想準時放工去讀書?去做保安啦你!!
保安咪準時放工收工後乜都唔洗理囉!!
你走得架啦!!
轉行做保安啦!!
果刻火到拍枱起身走

你地日日開OT=好威同正常?
係你地管理同能力問題吓?
垃圾港資扮大牌!!
見佢地日日登jobsdb,繼續登多幾年jobsdb啦!!

------------------------------廣告2: Macroxxxw----------------------------------------------------
冇自己位不在話下, 但有勁污糟既位俾你用
男人去廁所要去出面熱到仆街既公廁，女人就有公司廁所
Director 加丁點人工 = 俾機會你進步
打工學野係要交學費
落左site做野唔係公司 = 你放緊假好撚得閒
7 x 24 oncall is a must
例牌要OT做野
Sales 不嬲當Enginee 仔狗咁撚,客一投訴就送呢樣送果樣俾佢, 務求使撚死班Enginee 仔

「
xxxxxview, 最近爆左單野, 話說某間酒店同佢買 Cisco Main, 年年比足錢, 但是 Macrovxxx 冇同 Cisco 買, 變相自己白袋左筆錢 ... 最近間酒店轉 Vendor 先發現原來一直都冇同 Cisco 買 Main. 最後出 Legal 告 9 佢 ...

呢間正一仆街來, Sale 屎十問九唔應, E-mail 唔復, 甚至搵佢續 Main 都唔理我 ... 好明顯睇唔上我呢 D 細公司, 人手唔夠, 真係盞做死下面班細 ...

不過下面班細幾好, 落 case, 比埋 S/N, 幾個鐘內就有人復 ... 起碼都叫做有人跟下, 有人比我屌下 ...
」

------------------------------廣告3: WTC----------------------------------------------------
FG 14.5K

本身9月簽合約就寫9點30既 。
後尾10月發現全部人都有啲遠 成日塞車
所以改個個都可以彈性翻。

後尾2月底佢就改policy 冇出信 亦冇提過幾多封信就即炒。最嬲既係 我唔想冇得彈性翻 就4月13號遞左信 預5月12日走。 點知佢叫我幫佢趕工 話個客急住要
整好哂 比埋個客4月26號 叫我入去傾 話 因為我之前遲到 所以家陣就即時解僱

本身我地關係好好 。又約哂4月27號睇復仇者4
大佬啊 入職果陣又話對員工好 家陣好似坐監咁
拍卡遲一秒就警告信

我地個個都係佢識既人介紹入黎做。
所以冇咩街外人會入去做 一黎公司係jobdbs個post
好肉酸 一定唔會吸引到人。

同埋最近得知 上一位炒果個同事同老細反映
其中一個一開公司就係到既員工成日唔做野 ，又蛇王又射波。第二日就比人出通知解僱 。

諗翻起我遞完信佢仲扮好人叫我去飲咖啡傾計
佢問我有咩做得開心 唔開心 對公司家陣環境點
我都有講果個員工唔做嘢 其實好影響士氣

之後佢就叫我努力拍爛檔 夜晚趕埋份pj 月底要出街
交好哂 即炒88
----------------------------仆街公司/agent(係鍾意開名呀吹咩)-------------------------------
九巴,國泰,匯豐, pccw, jos, macroview, __system
Adeeco, Seamatch, Manpower, Osmium, NP Solution, DJ recruitment, Linkers

仆街agent例子:

[IT撚入]九龍塘某間IT公司,下個月再係咁我告鳩你

身為軟體工程師，你應該放心大膽地創造技術負債。這麼做唯一的風險，就只有在你換工作的時候，也會接手一大筆前人留下來的技術負債。不過，這種事情反正也早就已經發生了。
#3
素睛
•
5 日前
大部分唔係串你 係串啲宣傳誇張既bootcamp 小部分係串你 半信半疑啲同傳銷無分別既bootcamp
你完全唔識CS唔係問題 我都完全唔識文學評論 呢啲唔係咩羞恥既事
但係對on9傳銷野 我就一定重語氣屌 就好似如果有人on99唔識股票但係諗住借錢買牛熊 我都會串到佢仆街
你可能覺得 bootcamp又唔係家破人亡既野 駛唔駛咁串
但對我黎講 繼續留呢啲垃圾bootcamp 一黎繼續吸人血 二黎搞到個行業污煙漳氣

至於bootcamp具體點解垃圾
軟件工程係需要系統式訓練 唔係話做四個月狂操就得
叫得工程 係真係需要工程專業道德 尤其係你會唔會驚自己做錯所帶黎既後果
例如 前排機場個空管系統 可以垃圾到要幾粒鐘reboot一次 如果再錯多啲 撞機死幾百條命點撚算
波音個軟件系統 加新feature個時考慮少左野 crash左幾部飛機
就算唔係咁關鍵既軟件 我地諗下金融業既軟件 寫錯粒variable 都已經可以令公司蝕幾十粒 如果你做証券行既 間公司破產連帶啲傻散家破人亡 跳樓燒碳幾戶
一係你就做最基本個啲 寫下website仔 幫政府垃圾砌下爛code show個系統繁忙咩都唔做 咁你就連15星期bootcamp都唔需要

同埋啲bootcamp全部都overprice 因為自學都可以有更高質素既免費教材
YouTube 去大學旁聽 上網海盜大學教科書
大把路你唔行 係都要進貢啲錢比垃圾bootcamp
有冇諗過人地比錢洗comment 有冇諗過人地好似補習社咁收啲本身有料既學生然後輕鬆有出路 其他無出路既就提都唔提

老實講 你要學野既 連登大把IT狗扮工無野做 會覆你
你寫code寫唔順既 大把人教你 或者比link你
你要問bootcamp野 我就實反對既
你要開始學programming既 而家 立刻 去裝個gcc寫hello world 停止一切search bootcamp既行為

---------------------------------------------------------------------------------------
一定唔會 千其唔好俾佢地啲花言巧語氹到你, 佢地一定會千方百計令到個Candidate過到個試用期

因為啲公司(客)同headhunt公司簽咗Service agreement多數都係過咗probation (3個月)先會找全數俾headhunt公司.

如果唔係個Candidate係試用期內走咗, 一黎獵頭公司要refund返俾個客, 二黎有機會要免費/收平啲幫個客再做多個head count, 三黎公司(客)可能會屌/唔滿意間獵頭公司.

一層壓一層就會屌返跟Candidate個獵頭, 所以啲獵頭有好撚多花言巧言氹啲Candidate留到過埋probation先走. 呢啲獵頭就最撚仆街, 因為根本就冇為你諗過

再講, 如果過咗probation先走, 你又要等個notice period (多數一個月), 如果寫落CV 3個月又唔好睇, 唔寫又吉咗三個月

所以, 如果個agent伏咗你去間公司, 越早走越好 (因為有啲有機會過咗一個月佢地都收到一半錢), 同埋最好就直接去間公司個website apply/收完啲agent風, 就去返JobsDB/其他招聘網站搵返間公司個post黎apply

如果個agent話經佢地apply大機會啲有interview/offer, 就一撚定係呃你(interview都有機會係, 但俾盡都係多少少機會). 因為只有經啲agent apply, 啲agent先有錢袋.

同埋唔好亂咁應承啲agent 俾佢地send你份CV俾啲公司

有咩想知就再問

lm

識啲乜?

1001

overflow

炒完perm咪請返啲secondment，不嬲係咁玩

新po lm

P 牌仔報到

fg啱啱返咗一個月工，已經好大心理壓力

Why

想轉工
但發覺宜家根本唔係市問題
係D公司比唔到咁高人工
相反agent果D輕鬆比到3X K OR UP

我都覺
啲嘢學唔完，自己真係好廢

睇係咩agent啦
有agent可以叫到 +30%
有agent就話個市唔好, +15%都叫封頂 (仲要係secondment wor...)

我讀ME 走去做左IT 咩都唔識 但係間野請左我 又唔教我做野 係咩玩法

20幾歲 想進修讀電腦
以前啲工都寫唔到落cv
HD有咩科好讀少少
所謂網絡保安其實出面可以in咩工？
其實係咪注定收皮

同你煩緊差唔多嘅野...
諗緊讀topup定hd好

cyber security既話,單純有HD唔會搵到咩好工,頂盡都係SoC
不過拎埋個degree同埋有相應既cert就會易行D
(但考咩cert取決於你行blue定red...,不過可以講既就係red team入行好煩)

不過你要認真諗下入唔入呢行
香港既security好奇怪,又要tech得,又要識吹水,仲要有經驗
不過入到行既話,叫做唔愁搵工(而愁唔愁錢就睇人啦...)

IT既tech路線話,我建議你跟興趣rather then易入行程度
只要個area你學起上泥,會開心而且有時都想鑽研下既,咁都係一個唔錯既方向。畢竟你連學個陣都零興趣鑽研,咁做tech只會死路一條
直接D,當年讀書咪教你php/orcale DB/apache/CentOS,或者講多少少IDS/IPS既,依加out左啦,單從呢度都可以見到,IT係可以轉得幾快

坦白咁講,以tech泥講,support就係最易入,嚴格泥講做到2-3 tier都ok既,不過唔知要做幾耐(猶其係1st tier help desk真係有種賤過狗),但即使係sup,都要搵正常公司做,唔好搵學校(除非你退休啦)
而code都係個唔錯既選擇,如果你鍾意code都可以試下
而想做番本行既,可以考慮SoC,性質關係好易入,人工還可以,不過要7*24,最重要係有security經驗

至於degree,依加已經有cyber security既top up degree,甚至連OU都有,好好行架啦
但真係好介意background既,都可以諗諗UOL呢類難過八大既degree既
題外話,hku space定IVE

Old new
當年我地既做法 係一個json column儲json 但係 有其他column extract啲common field出黎
因為個json係multiple external sources 每個source都有自己既一啲特別野 儲raw json以備第日發現某啲field啱用要extract出黎

鍾意寫code先好行打code路線
如果唔係會好痛苦
support用黎半工讀最好
因為hea

完全正常

兩年經萬能俠 30k係合理+現實真係比到
手巴上一份工 臨走佢話可以比到30k手巴 手巴得淡笑 揮一揮衣袖 揮走埋啲雲彩

比到+1
不過好多人都係3年30k

今時今日應該唔係問題
幾年前兩年半經計埋BONUS都接近到30K
呢幾年搶到咁高應該唔係問題

之前有project又係成串json儲成一個column
成日好驚爆character
又唔知點解唔用nosql
又無咩relational 可言 D logic都係code咁濟

印象中香港好少請無EXP 既security撚
有D人都係做operator / support -> administrator -> 再駁上去
不過security 果邊大把cert考

其實真係有可能
睇敢唔敢叫同有時都睇運

我偶像寫個HTML table 都寫唔掂，睇到我好好脾氣既同事發火，2年半經3XK 比你參考

我地都無 係腦細要用SQL
當然腦細作為科技愛好者 都有問用唔用nosql
我地就屌晒鬼 因為我地要用既係其他野 而唔係泛用db

Security infra devops dba support 落site 換光管

手巴除左換光管之外全部做過

我連換光管 爬上假天花setup router都做過
差在未洗過廁所

我最多都係試過砌 server

砌server算backend

我後面果個連web點用chrome debug同jquery點import都唔識

4xk-50k左右

得一個json column冇pattern可言
你既pattern就係 “有時store onfoot，有佢經過既每條街
有時store bybus，有架巴士係幾多號/車牌之類”

你應該問有冇方法可以儲得好D

LM 學野，岩岩寫左一part 用json 儲行程

放心 黎緊幾十年都會係咁
好快會慣

大部份做security 都可以靠network起家學起 慢慢轉過去
cert 個方面就係ccna > ccnp /ccie > cisa / cissp /cism > oscp
vendor cert 就forti / checkpoint

如果係我就會咁儲

{onfoot:{.......},bybus:{}}
就算冇bybus都比一格吉既，你寫sql join會易好多

嘩 好多術語 我會再研究下 thank you ching

唔緊要既,的確學歷都係令你個人冇咁被動(但就建議對學歷太多幻想)
但都要講明,security入行某程度上係最麻煩,佢唔似乎programming咁需求咁大,加上skill set要求幾乎相當於十項全能,更重要既係你想去到渴市地步既話,要求既條件都比起普通IT多好多,至少tech應該係最難達標既因素,但要未計識吹水

當然,我段野依加睇唔明我個段野唔緊要既
你唔好讀完書都睇唔明就得架啦

冇錯,除非識人/入SoC
SoC算係最易入,不過你頂唔頂到就係第二回事
而你講個個都應該係blue team方向,呢個就肯定唔會請no exp(頂多請trainee,但唔多),或者晌SoC駁入去
red既話,據我所知多數係比賽三甲,或者考OSCP入行(不過OSCP都只係入門)

同埋我覺得,晌香港做security既話,cert應該係其中一樣避唔到既野

乜柒都唔識，一嚟勁多嘢學，deadline又趕

唯有不停咁問問問，唔問嘅時候乜都做唔到

所以基本上啲嘢全部都係人地做

做埋network

你做

即係col 儲json既pattern應該係
定左果抽json 最多會有咩係入面
然後insert時空既野都照俾一格佢唔好消失左？

做緊第四年嘢都未掂過硬件⋯⋯一年經已經 30K 啦，Fullstack is ok

ot做乜？

ot o到請唔到假interview

試玩完有啲似spacechem
不過操作麻麻
同埋唔係應該多數有得較倍速

過關有upgrade升speed

咁同sql null有咩唔同，點解唔用sql

你準時走又點？因為準時走炒埋你仲少多個人做

真接講 哈哈 我去interview

其實我又唔驚佢炒我既純粹覺得咁好似唔係好負責任咁

直頭on9
人地係公司訓埋你係咪跟佢？

人地有公司50%股份又話你知咩

我見佢大我早兩年入職鬼知佢有成50%咁多
睇黎我真係新入職唔慣呢啲

國泰準備炒人lu
it狗

公司d同事OT 得嘅多數都係供緊樓或者可能借左錢 驚被炒 我冇咩負擔10點返工6點收工 冇樓平時唔洗錢又贏

因為interview 普遍都吹水 吹得叻比人覺得有料就得相反內向毒撚講野細細聲見你冇乜自信咪比人壓價

其實做咩工都係最緊要醒目
識講 識social 識表達 識諗野

識啲algorithms 同計數都冇用，冇一樣嘢用得著

學校唔會教用啲咩framework 同library

我都係第一次掂React Angular Vue

自己google啦 大學係學how to learn

所以呢個月嚟都係Google多過dup code

以前都未掂過Web但一嚟就full stack

有幾多人真係入到

學校應該加多科google科
識google同唔識既人既生產力可以差好多

其實唔難
利申 六-八月問google申請fall intern佢唔收

Clarify下 我既意思係申請6-8月返fall intern

好唔公平囉 點解暑假無得返fall intern

唔駛覺得 根本係

唔識講 = 唔識

屌 比支asahi口爆左

你冇用到只係你份工唔需要

Technical Trainee (IT and innovative usage)

鐵飯碗

岩岩都睇到
做完前仕途光明

返9半放5半

其實等錢洗既話
更加努力轉工好過

Weak

入去識藍絲食大茶飯

做藍狗隻狗咋

我發覺你都幾上進幾有潛力 不如我地民建聯力捧你做議員 跟住奶到做局長

唔貪心, 做到數碼港/科學園高層就夠

駁唔到

太貪心 做高層隻狗就得

有無人幫下佢？

其實bba點解咁撚多奇怪major

做高層隻狗有1.5 HBU, 做唔做？

唔做 先得1.5

可以24小時去數碼港Fintech lab放題，做唔做?

On9

外資p仔都有成20日AL
點解我地local得咁少

仲要做滿1年先有AL

DDNS要有靚仔domain但自己機
似乎可以喺google domains買
雖然佢寫住唔serve香港

飲開SAPPORO, Asahi 熱左果陣

我係今屆Networking hd畢業生 揾工揾到好頹
有咩工可以介紹下

hd 就等下啦 degree 都冇必搵到

Google有咩優勢？我係namecheap買開，有時2usd 到成5年

我見到佢支援幾隻ddns client
同埋asus router都有得set佢ddns
錢差果一百幾十蚊無乜分別啦

最鍾意 sapporo suntroy
但多數拉麵舖先有

會唔會儲json果part既data搬去nosql做？其餘照keep係sql

但我見ef，好似唔support就咁extract個json咁

好做就唔轉
寫JSP,webform就即轉

Jsp有咩唔掂唔好？

你寫過jsp未？

淨係掂過用development tool gen出來果啲

唔怪得你會覺得冇問題

素睛巴你咪要full stack?
jsp同backend無得分開做

係，不過前公司寫app都係full stack
宜家公司啲人skill set錯(只用過氣tech)
mind set更錯(好拒絕新野)

果度啲奇異博士，可以同你講chrome危險易被hack, 用IE 11安全好多

會唔會乜frontend都未掂過
真係有人fresh到咁

身邊d人正常都自己寫過下

講我咩？

手妹圍棋贏了手巴如何面對

firefox>chrome>>>>>>ie

AlphaGo

佢冇錯，冇人用就冇人hack

.net 暫時未有做到嘅driver

我之前半年份工係寫JSP, 真心想問其實有咩唔好的地方？

你間咩公司？in-house?唔係tech既公司？

有咩好 咪好似php咁，一pat意粉

上次食 Lunch 咪有

inhouse

意粉code好好？

仲要係香港幾大下嘅公司
冇香港人會唔識果隻

咁你係幫手寫內部定對外既system?

我諗係演唱會果D垃圾賣飛system咁樣

內部又有對外又有
仲垃圾過賣飛system好多
啲野成日冇諗清楚就改結果好撚多bug

月尾deadline,啲野都仲未finalize到

掉返轉問
呢個年頭
JSP有咩優勢?

第一次搵IT工，見左8、9份，未有人請。
IT界見工其實係點？
好輕易就會見下人，定有d想請先會見？

話等通知，2星期內。係咪通常都唔會好快？
定會請就好快，要等幾日通常都可以打定輸數？

叫價太高？
依家應該都仲係有手有腳就請

有咩咁奇..
我見左幾份(非agent非細公司呃CV),無offer唔緊要
1,2星期後,見jobsdb又登返出來
佢呢D面試一定叫成批上去, 我唔岩姐
其他人都唔岩..都唔知想玩乜

見左咁多份都唔請 通常都關interview表現事

IN咗四五份都冇聲氣
Fg完日日係屋企就嚟畀人屌

年紀大?????

expect太高,佢仲點會搵你in
如果佢對你有興趣, 會打電話同你講
呢個數比唔到, 睇下xxk制唔制
無搵你, 即係代表有人interview/exp底好過你
不過唔排除有D友interview好又做爛市
我見左3,4份, 全部1,2星期後jobsdb重登

你個Fd a做爛巿仲好講

lm 學嘢

人無恥則無敵...
既然A同B都係正常人(interview望落似)
緊係揀個budget少..
呢行唔係驚平價FG
係驚D老鬼做爛市

你唔係信佢地ar ma

你問佢地識乜，條list可以超長

手巴咩都唔識

backend = 砌server
frontend = 換水
我叻過手絲

老鳳係咪你分身

我準備做security問我無用

唔好傻啦. 就面試問你果條友
都未必識咁多

聽日又要返工lu~~~汪汪汪

諗緊點清假好

吹到之前見senior位問咗我大半個表

邊度都去唔到, 放黎做咩

看更同P仔比少好多工

假照請工照番

係香港住酒店

開大廈門巡樓嗰隻

正，想做

屋企樓下大堂個看更阿姐成日串9我

cls
有咩做~~~

食酒店妹

開p

諗多左
識大把人做到
打曲唔掂管vendor唔掂
收4x人工
老細計劃炒佢果時已經揾到第二份工

估唔到HA真係請街外p仔
終於可以甩難
之前個仆街agent食我4k一個月

幾錢人工?

HA 24k
依家15k

聽聞HA好chur

依家都係
日日ot到10點
重要contract冇補水
啱啱知道有offer即刻6點準時打卡走

ot到10點

講咁耐邊間agent?
又唔開名....

15k都做？
仲要ot到10點
假膠?

其實點樣知agent食幾多?
正常都係另外畀, 係人工到扣既都cls

Fg? 身邊d fd 一年經好多都搵到23-25

agger 大把人做左好多年都唔識
但都大把人三幾年經已經成張roadmap行得7788

我試過見完出offer 壓我3-5k

行完咪搵份50,60k hea工unun腳等移民

應該係依家15k
準備入HA做
sorry for 1999

HA好似要返星期六
ching諗真未

fg信錯agent

我近2次轉都加30%

15k ot到10點
大把人4xk都準時走

炒股 炒樓
唔洗做 UN UN 腳

嚇到我

33K
in左9個字冇請

整blog有感

我發覺市面無一個好既公用comment system
得facebook comment plugin, 但好多人唔想用真身留comment嘛
應該要整一個comment plugin俾人用唔同討論區身份留comment
例如可以用哂google、fb、連登、reddit等

依個亦都係好好既marketing
user exposure多左
個討論區都exposure多左

算吧啦

一年automation qa 值幾錢到

fg+白紙可以搵咩工種
利申真係乜春都唔識

保充返真係外行人
得個垃圾degree

又一個

試下去醫護po咁問

女嘅話好似乜工種都會請

起底啦

apple id registration可以hide你email
當然到最後apple 會有你身份

agent信一成都死

有呀，IT三寶歡迎你

冇分別

仲要用perm嘅人工請先搞笑

11k
文員都唔只啦

P,BA,Tester,Support
四個職位 一份人工

做GM了

入去跑online溝女

一份人工俾你試曬4個唔同career path

正呀 好多野學 多謝公司比機會我

大家尊重下好喎
我唔信冇人apply

冇乜聽過有公司請 但應該可以同 Dev 睇齊 或者低 15%？

大把野學

加 20% 係下限喎

估唔到跑都可以咁好玩

收工唔想再進修揼code
其實我係咪唔岩做p仔

好正常
朝9晚6打曲仲未夠咩？

應該再進修考埋linux+
全能full stack

15K 大把人要

呢個真
邊有人收工仲進修
梗係翻工果陣偷時間做

有冇ching 做緊security ? 做咗5年networking 想轉path 諗住去讀cissp. 搵返security enginner 難唔難

有私服
schema一早通晒天

宜加廿頭 想之後跳得到搵人工叫得高既工
係香港 一出黎做邊行會唔會已經洗窄左你行咩路
入唔返大公司/Fintech/ib
利申fg 新出黎

睇唔到

其實等同請你返黎再外判
外判仲係要你長期都返外判嗰間公司。

好多時仲想用Perm價去請人勁弱智，我見過一次，見完工有offer先講，我即刻推左

夠連卡X仆街?
見工用perm條件
簽約果時淨係講左句變contract
人工一樣但福利全冇
連大假都得返7日

仆街成咁
唔怕炒system

最仆街係辭左工
仲要係請你返黎背黑鑊
結果三個星期後5:59分出email辭工
6:00頭也不回走左
佢仲要想唔出糧
要去勞記開file先比返一皮野唔夠比我

要奴工處開file先出糧呢個真係太仆街
係咪當人on9先得

搏你要返新工唔得閒追+大佬玩野唔簽timesheet
我一早估到佢地係仆街所以事前已backup晒所有email証明我有返過工
係估唔到咁大間公司都咁仆街

屌，我都係咁，明明我一兩個鐘做到既野我拖到第二日開會至交

Mike巴好型棍

SI公司 3年
呢度內部加薪由13K到22K ?

係呀 不過要扭下計

咁撚狗 咁大間野都叫出名呀 對員工咁差

擁有私家車駕駛執照

Front end backend support infra op Devop network security logistic

邊間

呢個好笑

我識
最近玩開Microsoft flight simulator
我渣開A320 neo

早排仲見佢日日係jobsDB登廣告 原來咁撚閪
3個星期俾得一皮野咁撚少係咪都係唔足數?

5年前14k

ching最後係咪即刻屌鳩佢走人

後生唔識
宜家老左應該會捉住個CTO屌完先走

簽約果刻可能都已經走

簽約個仆街HR特登快速跳過堆褔利

所以X卡佛成日請人？

直頭LinkedIn直接揾人都有

contract工: 7日大假，下個月7號出糧，冇醫療冇病假但要出示醫生紙，冇雙糧花紅但得perm人工
最仆街係堆perm去annual dinner但同你講你冇份

仲衰撚過secondment

你講嗰啲嘢我冇咩所謂 最緊要幾多錢 perm 人工有 80k 實狗衝

0人工但係一個月有八皮買衫quota

人工14k呀

你就想

14k 你畀三十日大假我都唔做啦

有冇師兄可以答我 ACN 好唔好做？

一日未入去一日都好多野唔會講清楚咁，好無助咁

見宜家好多工都要Financial經驗
唔怪得大貓炒極咁多人爭著入

香港係金融主導

連卡X人工得14k

呢兩日好似少咗好多jobad

fill晒

Jobsdb 睇黎睇去都係個幾間大vendor
有幾間internal又好似成日都請唔到人咁
之後有堆agent 廢既

jobsdb要改名agentsdb
日日都係果堆agent洗板
呢D時勢都唔知點解佢地可以搵到咁多post

講姐 10個有9個問完都無回音
一係套料 一係交人頭

好心d公司唔好咁懶 比錢落ads落 jobsdb出post好過搵agent啦

比agent筆錢又唔係細 轉做人工出比個僱員好過啦

唔覺IT係正職, 炒樓先係

香港style, 炒樓炒樓炒樓

睇jobsdb 點睇間公司係vendor定in house

fg係咪推薦入vendor攞經驗?

interview有咩in你?
傾下計定test?

勁多金融it 要it and econ related exp/education

要睇公司個business nature
例如藥廠咁好明顯係in-house
Vendor咪service provider/consulting/or some marketing/advisement firms

3年實戰code狗 + 3年金融大中細行backoffice
econ degree
有coding blog有side project
點解我無人請

flutter寫埋web係咪完勝react?
聽講dart同java c#好似

因為你會自爆

agent
近排好多冇單開亂推Job
寫左幾年code推份support工比你

真係好侮辱性
頭也不回地ban

尋日第二日返工
工作内容都係改十幾二十行code
聽下電話加寫幾行字嘅Software solution
係咪要搵啲網上課程進修下

我依加返工每日都淨係改jsp
啲垃圾界面隔多左行 or input box闊左少少
改又要寫report又要填form
搞完一大輪野其實淨係改左兩行code
乜都學唔到

我屌
你唔好再講啦！！！！
同為jsp受害者

因為係cyber security果邊做得唔夠好

寫過下dart
唔覺得似

不過唔算太難學係真

做過8個月證券行都成日比人問呢份工D EXP
8個月有咩好講

marketing黎

個倉short到幾大

第2日番工 想點

等佢多d third party lib 再講

flutter 寫web？
用Dart 寫web下話

好衰咁都笑人

我fg都用緊
改乜野都要成個行起睇result
compile左先睇到code error
好麻煩

web app死撚得

寫兩個character

Flutter is Google’s UI toolkit for building beautiful, natively compiled applications for mobile, web, and desktop from a single codebase.
佢話有埋web app架嘛

的確係 多謝ching

大咬過M$個MAUI

On9 你返工定屋企人返工

手巴始終覺得小康父母既環境係大壓力
李嘉誠做爸爸穩陣啲+有零用錢唔怕無飯開
到40幾歲有得接手王國會好開心

公司frontend野直接買framework黎用唔洗煩
可以專注係backend到

咁candidate confidential囉

Company Overview
BROWN'S

Our client, a leading global fashion company, is looking for a professional caliber for the following position:

Agent黎

笑左,AP2叫好悶
知唔知咩叫work life balance
個個fg通常一出來
都以為自己好打得, 1打10
做多幾年你就會想靜靜地返工, 唔搞咁多野
呢D道理做多幾年你就明啦

人地master
你冇呀撚樣

人地好似冇j
i-vtec都冇j

cls

依度啲巴打話係伏
利申冇用過

attractive

COBOL開七萬都唔過份啦 萬七

Mike巴，如果我唔係想走，我已經pm左你了

全世界都識pm mike巴了

之前睇新聞話美國有班老年退休IT狗搞左間專門main COBOL既公司
勁好賺

11k都寫得出

諗諗下 會唔會想寫USD寫錯HKD

有無freshgrad is welcome先

我已經刪左comment, plugin換左做app_id
無事
其實個人網站應該要reach到自己架喎
唔係點搵工
依兩晚諗下咩方式好

無人叫你用真身上連登

11k-17k寫COBOL
中間食左幾多

而家幾多人工？

How much is iBank? AP2 is 30k

做web都要financial經驗？

我屌 我唔想再review d jsp code
睇到眼都花

business logic要
屌又話經濟差,銀行/金融唔請人
宜家好多Po要financial, hr, logistic exp
3樣都冇

有無job details

做java舊野做到想

business logic 間間都唔同架啦

有Q用咩

Business logic 我都覺唔會太似 但機制會 例如 轉錢 Auth etc

不過銀行同Trading又唔同

唔識

fg番左兩個月覺得隻眼有d攰
見隔離同事日坐八粒鐘廁所都唔洗點去就好勁

戴藍光鏡片

痴線
遲早爆腎
時間是公司的
身體是自己的
咁搏，公司佢有份架？

佢遲啲陀住尿袋你會覺得仲勁

唔通有份又要話你知咩

有份就坐房啦

手巴之前係坐房

高層

996

公司比好多機會佢學野

依家悶起上黎成日飲水搞到好快去一次廁所

你唔係轉左無耐

我諗係講緊對果方面D terms識唔識
開起會上黎方便D
唔係人地up一堆terms 你唔知點解都好難implement

我都係

1來啦.
2來你有果行exp點都著數D..
宜家做耐左發現呢D大型系統好有用
你寫慣左意粉jsp, 無限for loop, inhouse系統
跟著去到人地物流, 銀行做系統實比人屌死

分分鐘最後只係比到secondment , 呢間bank 我領教過

啲公司係咪太閪先至要咁去請人

屌，近排啲agent食左屎黎？
manpower有個agent係linkedln sell Tcon
我同佢講cap 44k
佢竟然睇都唔睇我個profile就話cap要3年經同大學喎
屌你老母瞎架,唔好再hea啲

有冇人成條team 都好爛口會唔會做多幾年我都爛口成咁

會

屌，我就是人版之一

做貨倉佬都冇咁爛口

呢排多左好多on9 agent 呃飯食。
我得4年ex都sell我去做銀行ssa, 大哥，我識果啲ssa坐底都十年經驗個jd上高都寫6至8年經啦。 reject佢居然話返我做人唔可以咁無自信都cls,搵呢啲agent 同做臭個名無分別

仲會有fg學COBOL嫁咩識個d呢個價都唔會理你啦

乜野傻鳩bank黎

agent 黎
不嬲垃圾

事實 年資少
有人識/做到既野 可以比年資多 既人 可能多
咁你無自信/無能力 唔代表人地無

我自己識/自己朋友 都有人細過我
未讀大學都自己寫android unity
仲要學得快 自己整哂D野

fg 想搵工應該點好
基本上係一張白紙 三大 2nd low
expected salary寫21k 係咪太高？ 應該減幾多好
學校寫過 java python
intern 寫過 vue.js node.js
但之前寫都係皮毛

而家睇緊 react, c# WPF Entity Framework 嗰啲 唔知學咩好
唔知點搵工好 上咗jobdb好似全部都係agent工 係咪有伏
目標想搵 返五日 朝九晚六 少ot 可以畀我夜晚進修
同埋 fg 喺jobsdb 係咪只可以搵有 fresh grad welcome 嗰啲工？
而家好迷惘 求巴打解答

事實真係唔洗點睇年資
只係d人比自己一個籍口

jobsd d 工 鳩報得架啦
有得in先再算

agent 都係亂鳩咁搵人姐

C# WPF 香港應該唔洗睇
接近無人做desktop application 的
core + EF core

亦唔洗只搵fg welcome 覺得skillset岩就可以apply
至於想少OT果D 一般inhouse應該做到
agent工我覺得都可以試 不過唔係比佢拋到就得
同埋有幾間出名伏既都唔好理佢

agent工我取態係佢做到我expected package就得

佢只係想呃你去陪跑/收下風果條友會問乜

其實有時你睇完個jd，就知自己有冇料同想唔想去做。我相信你對自己既認知總比一個同你what app左兩三句既行外人多。

其實我想屌既係，啲agent 水鳩啲客既行為， 呢行有好多19mk以為agent一個月搵5萬銀好易搵，求鳩其send cv 出去就得。錢真係唔係咁搵

agree, 呢啲真心仆街

agent 點會明
D code 唔係佢寫
又唔係佢做

咁你答我喇，一個做左4年mobile 同backend既人，有冇能力做到呢。 就算唔識it既人都知唔得掛

開得要一定年資嘅公司 可能係啲老屎忽坐陣

呢啲情況你入到去 In 咁後生一定閪冧咁鋤你 問埋啲吹水嘢 問到你口啞啞就得戚咁同你講叫你 Next 但人工又唔高得去邊

咁見嚟有咩謂？

有時你一睇 JD 就知佢哋係想搵咩人 實戰強定吹水叻

佢寫要7年姐
但可能佢根本俾唔到7年經驗 既人工
4年可能都夠做到 佢想要既野
而且仲within 佢budget
唔出奇 你唔試 點知？

講真銀行呢行應該未必得
細公司/startup都有機會

咁呢間公司都比唔到市價，去黎做咩

唔好拗啦..
我唔信你做左8-10年p/ap仔會做到呢個role
你識寫app識哂咁多tech都冇可能
你本身係SA先叫做拎到入場券
已經唔係自唔自信問題
係愈級挑機

老實講，我而家隔離位就係一個SSA, 我平日淨係聽佢講電話，我都巳經覺得佢做啲野，以soft skill 黎講，我仲有好大距離 雖然條友唔識我做果範

多謝巴打們解答
因為見到 jobsdb 嗰度太多選擇，自己又冇特定 preference想dup啲咩code，所以唔知apply乜嘢好應該要考慮 job description 定係間公司 ? 使唔使 filter 下 job description 先至 apply? 想知道有冇filter 技巧?

定係應該唔好考慮，見到係岩自己 skillset 嘅 job 就 apply，即係不斷email不斷interview嗰種

上兩個禮拜開始搵，只係 send 咗兩封 email apply agent工，兩個星期都冇email應該係冇機會了，唔知係咪21k 太高

另外如果想寫 backend 多過 frontend 應該睇咩好? java spring? 應該要學咩搵嘅工會冇咁西?

agent好多時只為呃cv,未必真係有工

jd filter 主要睇有咩d 奇怪tech 比較specific 掛
例如AS400 果d

感覺間間jd 都差唔多果d 野
想做backend 直接搵backend developer
無寫明果d 你預兩邊有會有機會做

學咩就睇你做開邊個family
我呢d dotnet 狗咪net core backend
xaml frontend (maui in .net6)
搭隻js 做web (唔知點解dotnet 多數搭angular)
database 就mssql + nosql (正路就mongodb)

咁當然..假設你本身做開揼曲
又無pj management 經驗又無管人經驗
佢搵你in我就驚
呢D位擺明比D 老鬼SA上/ 一D manager/pm退落來做
有時唔係睇你識幾多tech就贏哂
你都冇果個位既exp

呢間東亞銀行黎, 應該比唔到50k

我諗我要去3字尾先有呢啲experience

FG淨係想寫App都咁難揾
間間都講到firm請咁等完又等

呢排啲job 係咁， 放啲出黎又收返咁樣。 我疫情最嚴重果排，send極都係得3個interview, 結果呢三個禮拜，每日都有人打黎r interview. 我都推左3，4個。

總之都係果句，平常心，唔好太老定，都唔好太緊張。

原來有啲咁嘅嘢入世未深
可能因為咁樣所以係叫人send CV in docx format
其實呃cv係有咩用?

其實兩間裏面有一間 有fd喺裏面做緊 係佢叫我試下in的
佢話之前 係間公司直接post 喺jobsdb 請人 就唔係經agent請嘅 當然而家係變咗agent請啦
我見嗰間agent 雖然兩個禮拜冇email畀我 但佢keep住喺 jobsdb update同一份工 所以覺得應該係畀佢 screen 走咗

另外想問下apply 係唔係 send CV + Cover letter 就ok? 應該唔使成份transcript send埋啩
我個friend話佢係成功的例子 成份transcript send過去好似有啲傻豬

感謝巴打回覆
一邊搵工一邊學下先
都冇話做開邊個family 因為都冇做過 想寫python c# java 因為好似易寫啲

東亞之前去過in 話做sharepoint
perm 位包飯3年幾經出30k 左右

either c# or java
cls vendor 先要你識晒兩邊
python 唔識 玩AI 好用就係

之前搵工剩係夾cv 無夾cover letter
有好心agent 提過我cv open to market
又太多privacy 野要小心leak

呃cv可以去見客時墊底
等啲客覺得佢有好多人係手+突出大機會的人

同埋私底下賣比人
個人資料有價有市

點分係agent定公司自己出ads

佢會喺 個description寫 佢嘅client喺邊個
同埋睇下間firm個名都估到

contract 續約果陣可唔可以同hr講想隔番幾日,放幾日假先再繼續番工?

問concept 真係好撚戇鳩
特別係佢問嗰啲佢自己都用唔著嘅

點解冇信心

flutter web 絕對冇你想像中咁好
build出黎舊野大食之餘
flutter pub入面既libraries 好多都冇support web environment
仲要debugger唔可以就咁用browser inspector

基本上web 暫時都係腦細慳人力資源既產物
想做曬一套打曬web / iOS / Android (而實際上未得)

你唔好話..有好多大機構
好出名果D公營機構, 真係2個tech老鬼 sm你
一個你個頭, 一個部門頭
仲要英文問,你英文答..
基本上真係踢走9成it佬
但問題佢請個人返來對internal又唔洗對外...
政府AP2我諗都無咁難

Tech 我真係唔驚喎 但係撻名詞嗰啲可以收皮先

呢d 成日覺得太大想頭
同埋有好多dependency 問題
平時hybrid 都有機會兩邊做bridging library
有d mobile feature 又唔support web
加埋web 真係唔敢想像
仲要睇browser 頭

隨時起完做tunning 有排做
到頭來用番pwa 起web version 可能仲好
in case 個app 唔係有咩特別feature

有得in啦
offer神

Good notes

未必嫁，對方都會睇一睇你cv先決定叫唔叫你見，覺得你掂但唔夠經咪降返title姐，我apply親都係差jd 1-2年，差兩年唔係咩問題，佢肯見你都係一個跳級機會

如果冇睇就叫你見，咁唔係agent問題

我覺得係個行既domain knowledge緊要d

我冇你做咁耐，但其他已經做過，呢間冇你諗得咁複雜，佢地所謂乜乜management只係開會，傾電話，同人溝通，正常tech人都做得掂，要埋兩文三語囉，假設你唔係毒到核爆

如果你一直只係dup code又唔認識banking個d野當然未夠班

聽到sharepoint 都知d 野舊

好多inhouse都用
但係inhouse唔用sp可以用咩代替品

又無理由由0寫起

用唔係問題
自己唔會揀main sharepoint 既工姐

除非走投無路

科學園，數碼港啲工

出價太低冇 Proceed 到 你可以上 GitHub 睇咗佢個 Tech interview challenge 先

好多step

都幾 Tech 但佢開價三年 28 - 3xk 咁就血

自己上網查下先
agent好多時水人

發到圍一百間都唔知有冇一間

而家市道好差咩？
Apply 咗幾份 都冇任何回音

再apply多幾份

咪當無薪假

隔離po轉介過黎
fg 16.5k 即日in 即日offer
利申唔係讀cs 淨係minor IT
記住要做下功課先講野

係咪即係非常underpay
份工做啲咩

我都唔知係唔係underpay 不過聽人講係
間公司做finance app
我係讀math+econ走左去見 又唔知programmer價 所以求其講左條數

算好啦cs出黎開18都比人壓

讀math+econ都可以做programmer
咩玩法

其實係咁既 個hr係linkedin搵我
叫我send cv+expected salary（我答16000）
咁我見佢係fintech公司 咁估係做經濟分析既工
之後叫我去面試先發現係見programmer
我果時見到係見programmer果下都O撚左嘴

ching, 16k做緊爛屎價

果時唔知嘛sor
而家約都簽埋了
btw你覺得叫咩價好？

fintech最少20k

不要再說了

應該好快頂唔順

我係諗住有得做就做住先fg失業半年
希望起碼挨到經濟復甦 之後再諗後路

BA 開波感覺好過做P 仔 , 人工一開始低d 但後期跑贏十條街

即日offer=你個ask quote cross晒bbo

做BA咁無聊
梗係揼code好玩

搵食長遠人工黎講 , 當然dup code 好玩啦

佢唔係讀it的
出手可能會低啲。不過佢好似白撞咁都請就有啲得人驚

溫下書啦

開會開到你怕

鍾意傾計不過我依家轉去做好似遲得制

要自學sql又要攞番d c++既notes睇

其實係

16k做爛市

經濟復甦大把人出返來搵食啦
點解要搵你?

agent開緊紅酒
每個月食左5,6k

香港黎講覺得得銀行果D finanicial institution 既BA有得做
其他行業BA

一路都話FG有手有腳就請

我都唔知起碼叫有少少工作經驗先
都係見步行步 好過而家繼續失業

有手有腳就請, 反正佢都請
點解唔開多幾k

要三頭六臂先可以開多幾k

有冇人見過ha direct con d post

比d例子ok?

唔ok

下年fg, 讀三大cs, 有hr介紹去日本it公司返工，下年10月去做一年研修，一個月人工大概萬五蚊港紙。
去個邊發展係咪好過喺香港做？有冇巴打有經驗？

利申：對香港同日本嘅IT界認識都唔多

人工不重要
去溝日本妹再結婚生仔入籍先係主線任務

我都想，但IT毒撚樣點溝，玩40路就有我份

比啲信心
日本妹好易上

研修=打雜，好似係

日本妹見到咁低人工就

你自己做銀行冇理由唔知

有咩問題 大把si 都做埋secondment

試左先

食住先
肚都大埋局佢上

咁咪講明自己請緊secon

日本應該睇係邊類既工
外派員工果種應該慘過香港

搵錢就一定係香港嬴
不過有得揀我都想去第度做野 機會難得

我想趁後生出去搏下先，唔得嘅先返香港做嘢，老咗就連出嘅機會都冇

跑贏十條街？即係幾多錢

正常都係
同埋香港IT 都唔係比其他主要國家高人工好多（稅前）

但HKNOIT 係事實

美國唔係一線城市都低過香港喎

但香港係一線城市
仲係一線城市中數一數二

叔叔我30歲，apply 日本工agent唔理我

虛心求教
stat畢業, 有python/c++底
capstone用R, 基本操作算識
無相關工作經驗
而家有份爛鳩full-time office工簽左半年約可以頂住先唔洗死住
想問下data scientist入行難唔難?
呢半年想裝備下自己完左約再搵工, 有咩係必須要學架?
求求各位巴打幫幫手, 而家個人好迷茫, 唔知可以點樣入行
可能以前成績唔好, sd出去啲application都石沉大海
有咩可以做下, 再裝備下自己?

試左40路先

妖怪通有更加大既試

我都想知

咁香港喺一線城市中都排頭五喎

咁人工高過其他國家非一線城市有咩問題

你話香港 IT 唔係比其他國家人工高喎

事實都真係唔係高好多
澳洲100k annually
NZ 80k annually
UK GPD40000 annually
5-10年exp

你只要玩哂asp, jsp, php
你就係考古達人啦

我意思係睇城市 唔係睇國家

PHP 唔算舊 係廢

三揀一嘅話 寧願做jsp

玩埋cgi先算

玩緊jsp （java 1.6) , php 4asp就冇機會啦

cobol都舊啦，咪又大把公司用

我讀書時要學cobol

今日發覺屋企部腦又freeze左
想上cloud
諗緊應該用5000砌過部機用5年繼續自己host
定一年俾錢上azure cloud好

但上cloud可以寫埋CV

azure 都幾貴 同埋睇你要用黎做乜都好多唔同option
不過佢有得試用一排咪試下先

.net publish 上app service 係好方便
btw 睇左你個blog點解連db 唔用entity framework 要直接打sql 係code

core個ef好唔方便
要自己打command
無得right click
sync個DB都煩到仆街
所以我用返dapper算
我以前自己寫個sql helper同dapper一模一樣
用落好親切

可以追下以前啲data science posts 主要都係做下project 一開始可以做啲大路啲 熟咗手就做啲自己有興趣既 直情由define objective 收data做起 不過真係越嚟越少entry位 可能水尾

9成執哂
因為做呢d house
好講team structure
打工就最無道義
做夠時間 就走人升職加薪

我以為open budget
之前我過左round 1 都無再proceed

太煩咁多round

serverless 算平

再唔係自學infrastructure as code
有用先deploy上去玩

大把人一兩年轉一年
個timeframe 多數係個project 做到一半多d 就走
好d 就launch 完無耐成堆bugs 時走

無錯
有好路數就走架啦老老實實

跳一跳人工又加幾千

Entity framework=rubbish

好多公司想轉下型
不過 inhouse 啲IT 狗

咁用咩好
眼見都係用EF多 好少量有用NHiberate/

Sql

inhouse果d唔好講啦
乜春都唔識
又亂咁嚟

剩係應付自己公司班麻煩users都夠死
邊有時間搞tech同埋老細基本唔會理你backend起到識飛
針著位永遠都係粒button個色唔好睇果D位

tag = “IT”;
for (post : SELECT * FROM post WHERE CONTAINS(post.tags, tag)){
// do something
}
手巴隻lang打算咁整

3大CS人工少左D。東京既話文科仔零經做IT都呢個價
最好再揾下先

c# linq

等用

不了
既然SQL已經係一種query lang 手巴睇唔到點解要map做另一種Lang
一種夠用既就夠了

咁癲

我見過好多唔洗應付 user + hea

東京做七仔都萬4-5 啦

咁幾爽

做過兩份
一份就係要處理果D requirement
另一份就成日做埋D唔多關事既adhoc野
例如接近helpdesk support幫user睇點解個VBA RUN唔到

洗鬼Lang咩
blog仔，直接save個blog post入S3

又唔係專比佢用

video interview到左時間冇人應機

set 緊場

cls過左10分鐘
點做好

咁咪繼續等
仲可以點

驚係technical issue

Send email

打去約會果個度問

我做法
係唔IN 走
人地都無心理你

珍 文系P閒閒哋都220-240k

好nice, 有同我say sorry,原諒左佢

offer神呀

多 Round 都算 Budget 又唔係高 淨係識吹自己喺 Apple 拎獎

secondment呢啲外判工唔算係公司員工
係低賤到點炒都唔會上新聞

冇錯 唔續咪得 駛乜炒

hsbc呢D 既perm似係要做番一兩年secondment見你都ok先轉人做perm
再做一兩年又炒得

訂唔到ps5, 今日冇心工作了

Dev 少啲炒人好似 Infra 多啲

同埋佢而家興開個部門當 Start up 個部門圍唔到皮就斬人 睇吓有冇其他部門收留

市面有無D .net core free host可以用黎做dev

搵左AWS EC2

有冇巴打覺得interview用返video最好..
唔成功最多哂你15-30mins
如果真人上去,呢D天時著住件老閪又落雨又熱..
仲未哂時間搭車搵路上去果間公司
eg10份都唔成功既走來走去, 真係IN到你頹

當然係，IN人果邊無咩成本，去IN果個又車費又時間又文件

好似我偶像咁

heroku?

s3咩黎

static web hosting in blob storage

Animation 3D rendering etc

年幾前見過,做左兩個月閃水,太悶

好似話AP或以上嘅direct post街外人入到嘅機會接近0

有冇人頭先喺罪大個網 jsp 又贏

唔support net core by default
要搞docker果D所以都係廢時搞

入信用卡入aws, google, azure

飲緊champagne + beer你問我答

點解唔請我

你撚有apply

呢啲要上ha 官網睇，通常都係開比圍內人轉direct先有post, 聽過有人成功經官網apply不過唔多。

養老post

點解做咁耐都無啦啦出走

sony奶共唔買得，你想入5毛list?

我條撚有 Apply 都唔 In 我 我條撚代表我

頭先佢地話GPA唔夠3.5唔in

要咁高

我 GPA 3.7

但冇 Degree

用黎炒

照入仲有電腦只能用Asus

利申啱啱做咗五毛狗不是五毛

MSI呢？

我都想in, 點apply

佢唔係 LinkedIn PMed you?

佢自爆左好多野

靜係識揼意粉code, jsp, asp, javascript
expect 4皮, 請唔請

想報胡子科技，讀完有無人請

個fd 話除左好 pay
做既野係on9 地無效率

2萬中好唔好pay見人見智

咁仲唔快d邀請我interview

ap 35k..算係咁啦

ap奶盡allowance38k，但minimum 4yr exp冇double pay同埋你都幾難走到。比下有餘咁啦

比我入到唔走啦..
仲有得內部考sa
當你25歲做野4年=29,30歲
29,30歲逗3皮半已好過好多人

公務員有公屋排
自己出面又買一間收租
fat fat

講緊ha

sor以為ap2

公務員AP鬼有公屋排

換哂做secondment就任炒唔嬲
新聞都唔使上

炒secon洗唔洗賠錢？

唔係質疑你實力
不過AP2競爭大得咁離譜
發揮稍有差池已經可能要再等一年

1個月通知咪唔使囉

不過通常唔會做得咁肉酸
會等完約直接唔續你約算
實際上同炒冇任何分別

hsbc聽同事講好興即日走，驚班人玩野
d野會寄返畀你

有啲細行都興唔續約，續約aa好似收得貴啲。如果唔係特別情況唔會續。

好似有份 HBU 有機

有冇手足番過Global eSolutions (HK) Limited?

video in都著裇衫？

做戲做全套 我唔知HR佢地點諗
所以當然咩都做足 唔好等佢挑剔你無謂野

著恤衫好基本...點解會覺得video interview會有分別

有second in

錢

羊巴

差唔多

Details呢 等左三粒鐘都唔自己醒水 係都要人問 快啦 全po等緊你

回家

新入職p仔
每日改幾行code，打下報告等放工

返咗幾日工分享下

1. 近排開始請ITA同P，呢幾日都有新同事入職

2. 問其他部門同事基本上都係hea，忙嘅話肯定係返九龍灣嘅Sec Con位

3. 如果新入職部門無人年資多過5年，可以準備apply定其他位，因為有機會cut

4. 部門有人年資多過7年可以搵定新工，因為head唔會升人

5. 好講程序，你識玩可以無限射波俾人

6. 識擦鞋真係可以一條龍直升

原來唔可以做到退休

佢俾完膠我我都費事理佢

吓好基本wo.
唔講面試, 咁你wfh
老細要video開會
你會唔會著住睡衣..

前排幫手in人，條友都係著件發黃白T，老細好似又唔係好carefg反而會著整齊裇衫

想請教下而家入bank做server/storage+os support仲有冇前景? 眼見而家個trend都係向cloud+K8S/serverless果個方向走 驚做到中年個行頭愈黎愈細搵唔到食 唔該

只會fg先會咁天真
it狗翻工都係換水

我都係fg，實有機會嘅
你in咩位

Bank 未上 cloud,做assortment 做死又要報HKMA你當bank no cloud 啦

我個時in都係冇乜問技術野
1分鐘自介
簡單講下咩係Object-oriented programming
處境題
10分鐘都冇就cut我線，初頭以為冇機
記得拎定張身份證先去in，佢會叫你對cam show證
in完兩日後就收到電話去身體檢查
三個星期後入職

放心，其實VP都要hands on揼code

ManPower

好明顯係唔想答佢
HA經agent會返九龍灣
聽講有開工冇收工

做過ibank+hedge fund
冇諗過in AP2
雖然真係壓力大又唔穩定
不過base + bonus 真係高好多

Sor get唔到

但mk ho同埋klb都一樣有sec con同direct con姐

佢個course唔係好掂
唔建議報

報過？

呢D野睇30歲打後
如果有AP2 offer, 即刻入唔洗諗
假設宜家袋4,5皮人工都照減人工入
又有房津拎

減成皮野去？咪玩啦

入政府做ap2既話

支爆/港爆就收得皮

比左3千幾蚊
好似睇左3part無關係既野
無系統可言
教既唔完整
完全無理論
我求其搵個COURSE都可能好過佢
最後我搵過其他讀

假設減一皮我會去
但一皮以上就不了

你學曬90天？

你買左會後悔

我見佢有教server+database好似唔差先問

我之前個fresh graduate 就係4皮半請 返左一個月後 有ap2 offer 走左 人工少接近兩皮
佢話穩定啲 但我話呢到ibank 將來你再轉 人工幾級跳
不過佢都係走左

唔該巴打暫時都係睇錢先想入去試下 應該都係會keep住跳黎加人工

多謝巴打分享而家bank個infra environment

GS？

睇team 唔一定OT 到癲
反而好多野要6pm點前 搞掂 冇得開OT

分分鐘變四分一

Btw OT正常 比得錢你就係問時間 唔係話一定要OT 有deadline 咪做出黎 你快手快腳咪唔駛OT 慢咪要

個automatic trading 死左 15分鐘內搞掂佢

15分鐘？炒得

就係lor
所以唔一定要OT 但可能係9-6 會大壓力 如果有 prod issue
我諗成日都搞唔掂 已經escalate 到上去好高層

同埋唔係狂OT 就代表辛苦 可能OT 都係做啲鳩野 routine 野 係體力上辛苦
但我覺得精神壓力上既辛苦 係辛苦過體力上辛苦

Ching 試過直接搞到幾多k

姐係大壓力多過OT dev都要成日on call?
有無啲細壓力嘅team 定係細壓力就唔會高人工

thx繩要幾粗？

GS intern都50k啦

MS, JPM?

AP2嘅話真係唔出奇
競爭大到咁
稍為失準可能已經下年見

我寧願精神上辛苦都唔想OT
人越大時間越寶貴

有d大志啦it9們

上cloud
出街野擺係屋企真係唔合適
宜家second tier cloud咁平

P.S:我買佢網上COURSE
佢都無咩點教過基礎野
基礎野其實好重要

你上依個好過
佢比較完整
但有D可能無答案
但你上連登問可能有人幫你

以下TOPIC無時間可以SKIP左佢
Scientific Computing with Python Certification (300 hours)
Data Analysis with Python Certification (300 hours)
Information Security Certification (300 hours)
Machine Learning with Python Certification (300 hours)

最後你可以睇依個CHANNEL D “BUILD XXX CLONE ”
個人覺得有幫助

推介CHANNEL（可能有用）：

and this

thx

唔乞政府工 基本野姐都咁難
It又唔係難搵食

政府工會影響移民

政府工難既地方唔係技術層面

師兄幾歲讀master

做ibank40幾歲應該已經搵到ap做到60歲既錢

agger ibank做幾年移民都輕鬆d

要諗定中午食咩

好辛苦

箍左牙上左牙套，lunch唔知點算好

食豆腐

好想支爆同港爆, 同時又做AP2既人係咪精神失常

你問我直頭係香港成為生產力但又想港爆都已經有d conflict

狗都唔屌

係高就好

HBU 都未有

唔係去左hk01?

support有冇錢/補假?
冇就quit
返工勿認真

難在諗番工有咩做

IT狗天堂

請問你apply之前有無工作經驗?
你見工expected salary寫20k佢照開比你?

我煩緊開幾多想請教

又要返工啦各位賤種！
汪汪汪！

啱

錯 今日放假

咁佢某程度又無錯
好多 full stack 只係好基門既識少少

號稱一星期做兩個鐘嘢之後六點做到九點嘅你 係 Out lying data

應該話佢出唔起錢咁諗都無錯

諗下點泊碼頭

full stack 係上一個世代既產物，而家新野都係分曬frontend backend

利申:main full stack舊野

扮有野做，諗點寫code諗成日

有ibank offer都仲要入政府咁不思進取

今日有新人返工
一齊黎玩JSP啦

囡囡？

jsf轉番黎jsp表示

騎牛搵馬

x2

都係睇個offer自己接唔接受到姐
如果唔係都係難頂

resign未？

點解份份工都係n手飯?
今日又有份工問我做唔做，成1 2個月前in嘅...
ug fg

咁錢又唔係萬能的,有條女又唔貪錢夠錢的話打份AP2準時收工返去扑野有咩唔好

滿6年有房津..做滿3年有15%MPF
即係6年後每個月有成皮野袋落袋
比我唔貪心都夠玩

...mpf自願定強制
房津係點，本身冇樓都有？

點計都冇咁多錢，不如賺一兩年經驗先，APII最多咪再考，fg位好難搞

小朋友先成日諗2選1

政府無錢出唔到糧就

政府都無錢出嘅話
咁做ibank神早比人炒左
因為市道差到生存唔到

做ibank梗係一早relocate去其他地方

兩邊都俾人炒，你估邊個經驗著數d?

IBank

一係請唔到個啱既
一係做緊條友試用內走

mpf強制,你供5%, 政府再幫你供15%
房津好似有樓唔申請得

(如果有樓)比我就賣左宜家呢層
然後再貼少少錢租間大D

做呢D tech真係祝你好運

係JOBSDB 一UPDATE左個PROFILE 就一堆AGENT 打黎
但係全部都係閪CONTRACT 工

認真點先搵到D無伏既工

ibank生存唔到
個政壇郁一郁 trading都唔知賺幾多

唔係舊老細話年尾開位揾返我？
一早已resign
最盡打算做到過埋新年

expect salary寫60k

Cash is king

以為你講asp

點解你地咁撚憎JSP。作為一隻it 狗 應該對任何work到的技術一視同仁,老細OK又交到貨就得,總之上一手留落上面又冇要留任何技術革新基本上都係照用。
當然啦獲野太金計過條數用其他方法重新overall進度仲快就當然轉技術,但大公司好少比你咁玩。
利申:個人不PREFER不特別抗拒任何一種LANG/Framework。所有野都只係工具

珍

利申：CGI

fg 問一問 如果電話入面講左interview日子時間 約左
但佢話要收confirmation email
過左兩三日都收唔到 係咪姐係無望

今日專登email問 佢話get back to me if any updates

望左垃圾郵件未?

最好唔好有期望

agent係咁
java=javascript=typescript=coffeescript

可以用電批做咩要用螺絲批

checked

拎左我transcript 仲話department 睇過ok
所以先約時間點解要咁玩我

Full stack就係要識曬 分開左既Frontend 同backend哎嘛？

咪學d人講

兩面都唔精

除非入大公司，否則都好難比你鑽一樣野

做緊大公司main舊野

咁無計

基本上有支user就要用支cloud

有冇人覺得揼曲狗
著恤衫皮鞋返工好on狗
又唔洗見客, 落雨/大熱天時真係想死

冇所謂
利申 著頹裝見工同返工

無用
照打黎問你做唔做junior位
人工14k

agent = rubbish
prove again

agent is not rubbish
convince me

唉 好L嬲，部機要update vpn cert咁我專登返office啦，本身wfh緊，個support搞成日都搞唔掂，重話等多陣再試下，可能要d時間update，之後到放工都未連到，我又要返多日

我屌佢又report佢上司都係冇事，咁撚樣做野都得，你老尾垃圾support狗

試下app有事，成team code9都冇得走

班友而家r 人r 到到shout shout 地，咩都唔理有人就sell

Support: 幫你class c 變class b
App: 一黎就係class s

多果1,2k轉來做咩

998

999

1000